【颱風追擊】1702號熱帶氣旋 苗柏MERBOK(04W) #6

颱風追擊：熱帶氣旋苗柏

1702號熱帶氣旋 苗柏 MERBOK(04W)
來源：馬來西亞
意義：頸部有斑點的鴿子，常見於郊外和荒地，是馬來西亞人喜愛飼養的一種雀鳥。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

new postlm

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

第一次見到D巴士排隊排到咁長

IP都唔洗Check

排隊收工

好似砌緊積木咁

個風過咗香港未

未到

以往最弱東登 8號 係邊個風, 幾時???

連香港都未到

睇新聞 D 人話
大交合應該早D掛8號 比人夜工早D安排
個氣旋仔東登 咁早掛 已經係恩賜左打工仔1粒鐘

不如天文台見個風入左800KM就8到消散為止啦,

好彩我早左少少收工避開左，如果唔係我都係埋裡面塞埋一份

準備8中0或8中1

差小小都唔西多d

蓮花你都唔識，真係好打極有限

蓮花

22:00 塔門 北北西風

仲未接受到

-6/12 21:00

臨門撻Q

海麗

乖啦

已負皮

上一次西登嘅風係幾時？

振作呀
今次希望愈大失望愈大 有望DH但掂唔到HK陸地

係就直接西啦唉

清潔工呢

其實有八已經好好

老啦 無記性

聽日準時返去考試

係咪到咗風眼啦?

突然風平浪靜嘅

隔離

10點果時岩岩過左西貢

呢幾年大交合一升8就燈死左個風
下次唔掛8可能派餅乾重現

等睇南面雨帶 海上解散

差一啲西

屌

上緊力 入咗100

又唔知要等到何年何月先有風好似今次咁近香港啦

2014颱風海鷗

又係公廁路途，hi !

可能一年三個呢
希望在明天

都距離西登好遠

10點30啦喎巴打

馬鞍山比頭先仲大風

西撚到海南

路徑

即係代表09鸚鵡後仲未有風登陸HK

呢個8真係執返嚟

上年莎莉嘉

唔係好記得，天鵝？

馬鞍山個海向西北嘛

早上8點 仲有沒機會8號波

蓮花是不存在的

睇怕都冇

屌你老母

呢d先叫西登囉好無

2012年強颱風韋森特

南

八中零，啪啪啪

唯一衰係半夜接近

蓮花話我終於可以抖抖

次鳩次都係咁

當年韋大帝近岸爆發真係好刺激

蘇芮又係唔大風，不過西登

仲要致命北跳

減弱速度十分驚人

蓮花7月
佢冇show第一句啊

好似已經喺西貢登陸??

咁重食唔食到南面果一pat野

至少長州有烈
依家

笑左出聲

係唔係講緊有人自含嗰個post?

繼續屌佢老母東登死臭閪
陷家產埋門一腳撻Q戇撚柒鳩
做乜撚柒閪鳩野啫而家?

真係比你地批中 西貢都掂唔到
大交合肯掛到訓教 都比足面了

我心目中既一代風王

宜加應該已經過左培門

塔門

其實好似受地型影響

同風神一樣

呢個風好有印象，西到海南島都keep住八號風球，記得好似有D其他因素攪到香港keep住大風

唔識英文都識Google 下先貼啦

西登 危險半圓
同埋氣壓梯度

炒曬車

Btw 呢個威瑪遜

期待下一個風

八站風力開始回落,
如未來沒有雨區經過,
今次就到此為止了.

琴晚都預唔到8

完啦
最大風啲位完全hi唔到

有無人記得11年納莎

呢個風頂唔頂到12點？
利申 返夜

我話緊上面張“海鷗”路徑圖

依家東平洲無左測風站？

秋颱

平時唔對外公佈數據

三百幾公里遠都掛到8號

大尾做到野 變返東北北

要求唔多 只求到聽朝六點

訓啦

早D訓啦

頂到去八九點啦 想訓多幾個鐘姐

發生咩事

好似冇料到

而家訓咪可以訓多幾個鐘囉

真

屌你又咪要早起身睇吓除咗風球未
早啲訓啦屌

突然無風 方向同其他站唔同
好有風眼掠過feel

大亞灣西登

大埔陣風幾勁 隔住幅牆聽住d fung fung聲

講撚咗東登 成班當人on 9

香港好多時都避開左最肥果忽
食哂冇雨果part

早啲訓啦

福地

你睇下人地食第一象限

(雖然係陣風 )

Agger

今次個風算唔算又係禿頭

自私食

不要再說了

葵涌登陸

正常南海風都係頹頭

其實香港好似次次都係舊肥豬肉食到埋嘴邊都跌返出黎咁

唔係預DH/西登 諗住實食無痴牙 點知就..

好少可好似聿大帝咁食到咁應

滿足到條友喇

熱帶氣旋情況下本港風速資料

香 港 天 文 台 在 2017 年 6 月 12 日 下 午 9 時 31 分 至 下
午 10 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風

橫 瀾 島 77 公 里 / 小 時 91 公 里 / 小 時
大 老 山 72 公 里 / 小 時 99 公 里 / 小 時
青 洲 68 公 里 / 小 時 94 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 強 風 (6-7 級 風 ) 最 高 陣 風

長 洲 53 公 里 / 小 時 90 公 里 / 小 時
坪 洲 51 公 里 / 小 時 78 公 里 / 小 時
沙 洲 50 公 里 / 小 時 70 公 里 / 小 時
赤 鱲 角 50 公 里 / 小 時 62 公 里 / 小 時
天 星 碼 頭 49 公 里 / 小 時 67 公 里 / 小 時
西 貢 46 公 里 / 小 時 76 公 里 / 小 時
啓 德 44 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時
黃 竹 坑 42 公 里 / 小 時 77 公 里 / 小 時
大 美 督 42 公 里 / 小 時 95 公 里 / 小 時
大 埔 滘 42 公 里 / 小 時 65 公 里 / 小 時

強風 4/8 (Max: 5/8)
烈風 0/8 (Max: 0/8)

西南風睇下上唔上到

汕尾報告:
風唔大 體感得4-5級風 但係一路落住雨
仲細風過下晝嗰陣

下次一定要咁樣

Agger 好滿意了

咁大諗頭呀

訓左冇追，係咪已經登陸左？你咪登陸完南面既烈風圈會勁d?

中 心 可 能 橫 過 本 港

求撚其啦屌

十年難得一遇

香港個目標太細

深圳市區一樣都係一塌糊塗

早D訓啦，聽日仲要返工架

黎多次黑雞脾2.0都夠玩

近年八站平均風速最高值(截至現時 ):

1208韋森特: 60.1
1319天兔: 48.8
1415海鷗: 47.8
1604妮妲: 48.0
1622海馬: 46.4
1702苗柏: 38.9
1311尤特: 38.6
1213啟德: 37.0
1510蓮花: 28.4

南面堆強對流好似捲唔到入中心咁…

黑格比 當年都係直指香港

好掛住心十

依架打風 用肥豬肉 (好野) 黎比喻

韋仔

應該係呢個位啦 無得再上了

今年之後d 風係唔係又去哂台灣

下面條野有冇機

香港好耐無試過 溫黛 荷貝 愛倫 個d肥豬肉

早D訓啦返工呀

預料苗柏即將在大鵬灣沿岸登陸。隨著苗柏登陸，香港的風向會由西北逐漸轉為西南，其南面的雨帶會為本港帶來狂風大雨。

預料八號烈風或暴風信號會在凌晨維持一段時間。

下面條野等海上解散

咁講應該去唔到6點

=2-3am

大鵬灣沿岸，大交合唔敢講深圳葵涌?
驚嚇親香港個葵涌啲居民?

起碼4-5

跪求紅雨back up
我唔想考試

預料八號烈風或暴風信號會在凌晨維持一段時間。

各位早啲瞓準時起身冒住大雨返工返學

次次都東登 比次近距西登都冇

大鵬吸風既威力你估流

仲要由香港變到大鵬灣

係先好講 次次講完啲雨帶都無料到

準備下個風見

點解會咁吸風

下個幾時 唔見有咩預報

聽朝隨時3號都無埋
又快 又北 又廢 on99

3號+黃雨咁返工返學

唔知架

有機八中一

希望西南風可以拉一拉上烈風

今次都係無啦啦爆出黎

長洲 60km/h

反被副高將我盤棋

東坪洲也是香港

Not bad

入佢中路唔係咁易架

有冇機會烈呢

其實係咪香港地型多d

雷暴警告

天 文 台 在 6 月 12 日 下 午 11 時 10 分 發 出 雷 暴 警 告 ，
有 效 時 間 至 明 日 上 午 1 時 15 分 ， 預 料 香 港 有 局 部 地
區 雷 暴 。

雷 暴 發 生 時 ， 請 採 取 以 下 預 防 措 施 ：

1. 留 在 室 內 。 在 室 外 的 人 士 應 躲 入 建 築 物 內 。

2. 切 勿 站 立 於 高 地 或 接 近 導 電 的 物 體 、 樹 木 或 桅 杆
。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 06 月 12 日 23 時 10 分 發 出

整個8中1都好

下 午 9 時 45 分 至 10 時 45 分 ， 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

離 島 區 0 至 14 毫 米 ，
屯 門 0 至 7 毫 米 ，
北 區 0 至 2 毫 米 ，
西 貢 0 至 2 毫 米 ，
沙 田 0 至 2 毫 米 ，
大 埔 0 至 2 毫 米 ，
荃 灣 0 至 2 毫 米 ，
東 區 0 至 1 毫 米 ，
葵 青 0 至 1 毫 米 ，
元 朗 0 至 1 毫 米 ，
黃 大 仙 1 毫 米 。

南面條雨帶係最後刷數據既機會

唔會上到黎架喇

廣源撚表示間歇性大風~~~

唔知有冇眼花 有點西

雷暴警告

天文台在6月12日下午11時10分發出雷暴警告，有效時間至明日上午1時15分，預料香港有局部地區雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅杆。

以上天氣稿由天文台於2017年06月12日23時10分發出

無眼花，依家係轉左西

不太關事

8中0
但係贏尤特贏啟德
我望唔透

仲要係有雷風, 一掃中黑雨走唔甩

啟德香港實測風力真心好弱
我果時已經覺得可以唔出8.

CMA出左登陸快報 降格TS

唔洗咁灰嘅 港內風力仲係增強緊

Password?

天星55

大鹏半島

Long j烈左

長洲好食東風 南掠嘅風佢好大機會上到烈風

個8仔頂多三個幾鐘，我聽日就可以休息
不過唔知一陣點搭車返屋企

39.1
破左

2014

唔係差少少咩

你返天文台？？？

咩料

馬鞍山表示大風到癲

風尾先嚟料咩玩法

就咁睇落有希望？
利申 預聽日要返工 訓先

唔係，無咁既料

難分真與假

maybe回光返照only

走住嚟屌

各位下一個風再見

？

一定如常返工
短暫既風力幫到D咩野
主要問題係個風行太快 起碼慢返3個鐘至有希望

不如唔好望風望雨好過啦

仲快？

8中1

即刻整個回馬槍！

聽日3點前會唔會8號？

希望掂到黃色

又鞭

西南會有

會，而家已經係

28.4又要墊屍底了

下午三點

係咪有強雷雨帶黎緊？

聽日下午三點前，即係而家

辭工咪唔洗返工

隔離post找左數未

隔離個post

未

聽日係13號

巴打既幽默感

塔門 60km/h
天星 58km/h

撞散左反而仲好

打亂戰

下？我找數？

都好似無咩風咁

叫你幫手推呀

天星 60km/h
舊制就嚟達標

呢個真係好柒

笑到崩潰

痴線

估計幾點就落波

天星63

咁想捱到聽朝一定係嫌佢快

凌晨

開始東

天星

各位高手 聽日6點會唔會落波呢

天星個站食正西風
而香港本身無乜氣象站係西面當風

04to06
06To 09 呢d 時間會好監介

唔好咁實牙實齒講住

睇下事後報告會唔會將增強為STS嘅時間提早

預料苗柏會在廣東內陸逐漸減弱，但其雨帶會為本港帶來狂風大雨，本地的風向將會逐漸轉為西南。

預料八號烈風或暴風信號會在凌晨維持一段時間。

海面有非常大浪及湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，橫瀾島、長洲及塔門分別錄得的最高持續風速為每小時81、66及69公里，最高陣風分別為每小時98、93及94公里。

天文台定翼機用下投探空？

用呢架係咪好啲

訓曬？

8中2?

天星唔係8個測風站

無啦 走得咁快

痴撚線

訓覺返工啦

返工的可以訓先

又係東登食唔到最勁環流

醒吓啦 聽朝要返工啊

香港真係福地 完

鄭萃雯做左咁耐都比人掉出去做live
佢做錯左d 咩

個鬼佬

岩岩新聞個鬼佬

個風係愈行愈遠同減弱
但仲有帶雨帶未過
我相信仲有野睇

做乜勁

個鬼佬笑死

笑撚死

掃地

福地又發功

片呢仆街

次次打風都有on9鬼佬

鬼佬

我都見到個鬼佬攞住個掃把 有無人cap左圖

8SW

過多十年都重Bin緊

屌奶星 諗住今次十拿九穩可以中出啦
咁都撻到Q 條track同風神一樣

28.4

8號西南

蓮花呢啲case同韋森特一樣咁罕見

韋森特60.x
蓮花? 30都冇
今次都39.1

冇人理

咪兩個極端地罕見

完勝28.4

有冇片

喺外國睇唔到cctvb 有無片

早逗啦，食幾多著幾多整定㗎

好懷疑下面條強對流捲唔捲到上黎

頂多兩個幾鐘就夠

睇fb 啲人話 4 5 點先會有最勁嘅雨帶

傳說中下面pat黃色嘢

好似大風左

想問下捱唔捱到去7點?

望雨好過風

冇人知唔好問

無啦 準時番工番學

頂住呀

頂到3點 唔該

求神拜佛快啲走 唔想考試延期

真係比連登仔叫中 東北 ！

好似無乜風力

今晚凌晨會唔會橫風橫雨

機場預報仍然預計12時至3時會吹烈風

年年都有鬼佬搞事

唔爭在頂到5點🙇🏻

麻瓜

其實係咪走緊
西貢好似乜事都無

做乜9

風聲好嘈瞓唔到

好多國家都無風打
難得撞到正

支掃把咁似食環署拎過黎

哇屌我笑到gap gap聲

美孚表示出面勁大風

比盡4點咩都落啦

唔八號波唔黑雨乜都得

唔想考試呀
頂到六半啦唔該

請假咪唔使考

我要五點咋，集氣

走緊啦已經 訓啦

中學雞好好溫書啦

黑雨plz

同一個風有冇試過出齊四個方向？

三點

朝早 8 點先啦

今日諗住打得成風就成日都喺度打機
好撚後悔呀

集氣唔該

有

自己唔讀書就死返出氣自己集飽佢啦好嗎

請日假慢慢集

屌垃圾風

今日開賣郵票喇喎

而家啲風先勁

點解咁多低質留言

天文台岩岩話去到四點

第一個風，仲要係個咁既位形成

真係超晒水準收貨

撞正八號波
仲要一次出左三個

完

中幾啊

連東坪洲都掂唔到
原先仲諗住dh

Source

無梳士唔好亂up

雷暴警告咋嘛

又要番工

source?

風平浪靜

I mean link

ching咁晚都未訓

大埔好撚大雨 淋醒左

幾時

呢家先醒起要訓覺
唔想番工

屋頂串咗?

12點過左香港50KM
以20KM偏北移動
應該掛到聽朝8點後
最西個風會減弱.都係準時返工啦

開窗訓

訓得是福 我都想可以咁訓

會唔會頂到六點半

睇下佢捱唔捱到5點
依家市區陣風50公里左右

快d落波，好想收工番屋企沖涼訓教

訓先聽日準時起身

唉屌

風球個套？

MK 仲有無紅van 呀

會掛到幾點 大概

應該6 7點 準備起身返工返學啦

直接d咁講
基本上依家一個烈風站都無
天文台隨時落3號都得

講得凌晨維持咪清晨收皮，
預5-6點左右

頂住

當緊風更唔該頂到6點, 唔係第2朝要返11點

6點咁啫係聽日考試要delay 又要受多日壓力

望個波5點左右落 聽日照常考試
早啲考完早啲玩

而家又有返啲風
十點半嗰陣好靜

終於收工 出出面風力唔太強

頂唔頂到6點3呀 頂到上晝就唔駛返

我屌你老母啊

應該過埋呢波先落3

幫你集氣

頂到5點我全日唔使番工

仲有五十幾分鐘就衝線
不過天文台係咁既時候應該唔達標都唔會咁快落3，預佢五點幾就差唔多

承你貴言

6點落又係比人屌撚死

如果堆雨帶 6點先黎到.......

個風而家係邊
過咗香港未

你去訓下休息下 可能有奇蹟

好恐怖
係咁聽到廁所同廚房門bang黎bang去
唔知點解有一兩下聽到個鎖扭開嘅聲但打風冇理由吹到扭到個鎖

頂唔頂到4點

馬鞍山橫風橫雨

你又知關打風事

睇個款大交合都係磨到6:40益埋班學生就落波

大交合益人？

頂到幾點?

有幾下以為我老母男朋友去廁所
點知過左一陣聽到佢係睡房打鼻鼾啲聲
啲聲真係勁似開門聲 嚇親我

我都係頂到四點就唔洗返工

咪益我啦 早啲考完試放鬆

筲箕灣撚表示開始見到閃電，但未有行雷聲，最後一波應該接近了

有動物係你門口

頂到11:00 唔想上堂呀

4點就夠

大交合都比人屌左好多獲
今次補飛差唔多啦
如果佢想補

青衣撚 由頭到尾冇乜風 似一號波

大交合捱埋佢

返早工？頂到四點都唔洗返咁爽

咩邏輯黎

6點幾落都算超額完成了

各位訓啦
唔會過到7點

0615後落就得架啦

早D訓好過
D幾點撚又進場

6點9落益你班中學雞有咩所謂
影響唔到個市就得架啦

望雨好過望風，應該捱唔到七點

上左岸結構散左反而仲多雨左

益埋班中學雞先啦 聽日考試未溫書啊屌

實習返7點

最後一波殺到黎，𣈴撚準備！

半個鐘左右

成堆人係到問幾點幾點又集氣做乜柒姐
想知幾點既問個風啦 成個post有一半都問緊頂到幾點 死番出去自己開個post啦
成日係度問問問 唔撚識自己去學下睇下既
用回post呢啲時間自己研究下仲好啦 問完錯撚左又屌撚晒鬼

中學仲未試過考試停課 苗柏

黃雨出到嗎？

學乜鬼姐！佢想幾點落都得㗎啦！

最後了

NNNN

係呀係呀唔好撚學呀 繼撚續問啦

黃雨有咩學校唔駛返?
幼稚園好似都要?

好大雨

讀左十幾年書都好似未試過
不過依家大學都放緊sem break 好難再早d掛波

有呀殘障學校同幼稚園都唔使番 你咁關心唔通你讀緊?

算啦 一兩日學到d咩

馬鞍山已經停雨 大家早抖

荃灣大雨中

荃灣咩區

油塘好撚大雨

做乜鳩 迫人學囉

葵涌橫風橫雨

未來兩小時考慮改發3號早抖

聽日放假 yeah

黃雨

屌你老尾

有黃雨bonus

睇雷達下面仲有成PAT雨區
有無可能落左8號但黑雨呢?

屌你老母 你老母比狗屌

麗城落緊狗屎

之前有無試過依家咁既情況？8仔未落掛黃雨

DON'F FF

黃咗

好心啲幾點撚收皮啦
個風又唔係世紀大颱風邊撚度頂到咁耐

惠荃狗屎too

收撚皮啦 垃圾屌你老母

黃色暴雨警告信號特別報告

當 值 廣 播 員 注 意 ：

請 盡 快 播 出 以 下 之 特 別 報 告 。 並 請 在 收 到 此 報 告 後
一 小 時 內 ， 盡 可 能 每 隔 十 五 分 鐘 重 播 一 次 。

香 港 天 文 台 在 上 午 2 時 50 分 發 出 之 有 關 黃 色 暴 雨 警
告 信 號 的 特 別 報 告 ：

暴 雨 警 告 信 號 現 時 為 黃 色 ， 表 示 香 港 廣 泛 地 區 已 錄
得 或 預 料 會 有 每 小 時 雨 量 超 過 30 毫 米 的 大 雨 ， 且 雨
勢 可 能 持 續 。

一 些 低 窪 地 帶 及 排 水 欠 佳 的 地 區 會 出 現 水 淹 。 可 能
受 大 雨 及 水 浸 影 響 之 市 民 應 採 取 適 當 的 預 防 措 施 ，
以 防 止 可 能 引 致 的 損 失 。

大 雨 可 能 引 致 山 洪 暴 發 ， 市 民 應 遠 離 河 道 。 可 能 受
河 道 氾 濫 影 響 之 市 民 應 採 取 適 當 的 預 防 措 施 ， 以 避
免 損 失 。

請 留 意 電 台 或 電 視 台 廣 播 有 關 交 通 情 況 及 其 他 有 關
暴 雨 消 息 之 報 告 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 06 月 13 日 02 時 51 分 發 出

過三點，明天放假，大家加油

請問點解要屌佢

點會冇 印象中好似試過幾次 有啲仲直接黑堆

上大交合睇唔係咁難者下嘛

黃雨絕無意義

筲箕灣撚再表示02:57閃得好撚勁，東區應該都食中晒
BTW 下面黃紅雷達區應該唔會食晒

天文台係佢老母

岩

祈德尊狗屎

ching仲未訓

點會望佢有足12個鐘
望都望佢掛黑雨啦

我想要下面果堆 純FF

你咪又係

他不會扭轉我想放假的心意

應該難啲

會好大風
聽朝去飲茶

馬鞍山撚表示風就唔大 不過落狗屎落到樓下已浸 想食宵夜都難

關鳩大交合咩事先? 學術台唔該講番學術野
呢啲私怨撚唔該死番出去
大交合都係做番佢地自己要做既野姐

柴灣橫風橫雨

難啲啦

short撚左？

究竟香港係咪比誠仔落左降頭

飛緊去右上

樓上有人問幾點掛黃雨
我都想知
我就得個知字

個台你話事？

想知打比大交合問

唉 又要同人逼玩濕身大戰

其實本身大家都唔會預8號頂到6點

級數又唔算勁，幾個風速站其實過左12點已經冇8號波級數

屌 要趕5點落我真係屌撚死你呀
大交合
一係你就4點半 一係你就 6點 PLZ

連pat雨都漂移避開香港

5點真係條條fing

其實呢個風係誠仔拎嚟測試力場系統

0420無殘念啦

post1開始追個個都估頂多三號波
有8號算係咁啦 仲多個黃雨

ching
工作需要 要搭頭班車返工
佢5點落 幾撚多人食哂屎

紅雨比我放半日再翻學好冇

唉屌又要撚哂咁返工

如果5點落交通預6點先開翻
其實一定有班人趕唔到

屌

好耐冇入黎，hi

東涌好大雨

上 午 1 時 45 分 至 2 時 45 分 ， 新 界 東 有 閃 電 記 錄 。
各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

九 龍 城 17 至 37 毫 米 ，
深 水 埗 13 至 32 毫 米 ，
黃 大 仙 21 至 31 毫 米 ，
觀 塘 16 至 30 毫 米 ，
葵 青 12 至 28 毫 米 ，
荃 灣 5 至 28 毫 米 ，
西 貢 5 至 20 毫 米 ，
沙 田 5 至 20 毫 米 ，
南 區 9 至 20 毫 米 ，
屯 門 4 至 20 毫 米 ，
灣 仔 17 至 20 毫 米 ，
大 埔 4 至 19 毫 米 ，
中 西 區 11 至 18 毫 米 ，
東 區 14 至 18 毫 米 ，
北 區 6 至 18 毫 米 ，
油 尖 旺 15 至 18 毫 米 ，
離 島 區 3 至 14 毫 米 ，
元 朗 2 至 7 毫 米 。

又要我返去舊post借圖
[/quote]

觀塘岩岩真係勁撚大雨 訓到一半都比雨聲嘈醒
而家細左好多

準時返工啦

尖沙咀完全無風，不過好撚大雨

大埔大雨到瀨曬屎

撐到六點啦

乜你咁固執
都話2個鐘

4-5點落番3號架啦

大家仲唔訓
邊日精神開工

冇可能早啲瞓啦
已經冇咁大風

全職廢青

有冇試過話2個鐘內落波但係比預定時間仲遲落既類似情況

五點落波好on9喎

same

FF 少陣 早d 訓啦

你攤上床訓，發夢果陣係有機會嘅

而家落都唔過份

啱啊 咁不如而家落 五點鐘左右唔到岸咁 我等睇4點天文台講乜

本身琴日約左個fd出去食野
點知上次紅雨 今次8號仔

你地嘅友情係要經過一段考驗

大家都攰啦 休息下先啦

4點落硬

今日記錯時間放左佢飛機

未來兩小時變三號，早啲訓啦巴絲

倒數一小時十三分鐘

我唔想返學返工啊

香港天文台在2017年06月13日03時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 西 南 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 西 南 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

在 上 午 4 時 ， 熱 帶 風 暴 苗 柏 集 結 在 香 港 之 東 北 偏 北 約 110 公 里 ， 即 在 北 緯 23.2 度 ， 東 經 114.6 度 附 近 ， 預 料 向 北 或 東 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 18 公 里 ， 移 入 廣 東 內 陸 ， 並 逐 漸 減 弱 。

隨 著 苗 柏 逐 漸 遠 離 ， 本 港 風 力 有 所 減 弱 ， 天 文 台 會 在 短 時 間 內 改 發 三 號 強 風 信 號 。

本 港 受 苗 柏 的 雨 帶 影 響 ， 早 上 有 狂 風 大 雨 ， 市 民 需 保 持 警 惕 。

在 過 去 一 小 時 ， 昂 坪 及 橫 瀾 島 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 71 及 63 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 96 及 79 公 里 。

Dafuq?

u just know?

有冇人可以post吓JTWC bin c之旅?
或者教吓點睇，小弟自己睇
thx

辣殺風球唔敢停耐D證明自己

0359 8號

短時間姐係幾耐

0420

終於可以收工

機場 等回家

可以番屋企訓陣

jtwc 張圖隔離咪有cpa to hk 囉

可以收工啦我

好撚大舊雨勢黎緊香港wor

紅雨好過出8號

撐到六點
唔係紅黑雨都好呀

聽日考試 跪求挨到六點

幾號波

八號緊，安心訓覺

倒數3分鐘

就黎3號

短時間內轉三號波

1分鐘

Close file 下個風再見

+1

0421 8號仔

屌，0440先3號

睇黎係0440

我唔想考試

頂撚住

安西教練 我想收工啊

有冇風更巴打

倒數18分鐘

假希望 屌你老母

中學雞考試就瞓啦

屌你老母真係5點

收得工未呀屌你

你老母個臭雞 頂撚住阿 成科 未撚溫過 都唔知點算

宜家溫喇

人打風你打風，你就打得個幾粒鐘

個紅雨篩走咗去東面呀

轉頭都唔知搭乜車走

溫得哂我都唔洗上連登啦

有心溫就一早溫左啦

好彩行路番到屋企
而家想call 的士都難

幫你唔到

屌你老母天文台

0440 3號

我有朋友教小學
話今日天氣點差都盡量唔會停課
因為係小三BCA
一停課就要另外訂日期俾全部小三學生考過
唔知堅定流

倒數 3 分鐘

未來人?

有人妻同事車我番屋企

Lm

落撚硬

6點前一定會跌返3號

望佢紅黑雨仲實際過要佢頂到6 點

皮已收，科已fail
仆街天文台，要落就早落啦，比假希望我

但嚿肥豬肉篩走咗去東面呀

我陪個女同事行番屋企炸

真心有d難 你預黃雨搭3號波咁返工啦

Mola mola

訓

3號！！

金正恩老豆

三號

人生.......

三號強風信號在上午4時40分發出，取代八號西南烈風或暴風信號。

溫書啦

果條友應該係台長黎

大家不如望個天賜黑雨

咁易咩

佢落得3號波 都明叫鳩香港人返工啦準時 仲邊會咁好人

呢句真
仲要開市嫁大佬

真係唔係馬後炮 尋日都估撚到
放工時間掛8號 凌晨3 4點落
天文台我屌你老母

利申sem break緊

準時翻工

大家記得準時返工返學

預左，已經見怪不怪

0440達陣

吊你老母肯定同琴晚一定咁撚大風
反正而家天文台都唔撚係報天氣架啦

晒撚氣

考試自己唔溫怪大交合

大交合再一次擊殺香港人

屌你老母天文台
收工時間掛8號 搞撚到 到到大塞車
依家又落3號

習慣就好

此post已完！

天都幫李家成

皮已收 又唔駛訓 做埋d野 朝早準備返

有料巴

打風落雨咁返工 真係濕撚硬

之前風過後都會有賽後分析
而家得番啲人係又屌唔係又屌

依加咁撚樣 諗下一陣返工點樣冇咁濕好過啦 仲分你老母析咩 好撚得閒

正經巴打訓晒 風group靜左 要分析等聽朝唔好理小學雞

下午先番

屌大交合個班廢柴係咪第一次入追風post 仆街咁多個站都無烈風 點可能繼續掛落去 個堆考試撚就仲on9 自己懶唔撚溫書拋個波比大交合？你呢類廢柴難聽講句打唔打風你都係咁撚失敗 等住將來乞食訓街啦

小學雞要考試都係幾粒鐘姐 返工個班先慘

字都唔撚識就返去學啦仆街

可能會有紅雨呢

襯仲有時間，早d瞓好過啦

我都想訓

唉 瞓醒再黎學野

土瓜灣大雨中

紅雨咪又係要翻工，黑先算啦

出面好大雨wo

水浸都黃雨啦 唔好望啦 著定你套校服啦

啱啊，大交合都鳩黎嘅

考試改期已經好滿足 嘿

今次會有幾多人屌

咩都有得屌，真係痴撚線
四點唔落得，六點唔落得，八點又唔落得
但又冇烈風
最好笑係有人人手測風，咩，嘩我覺得仲大風過之前。。。係之前係唔當風渣

咁早掛都預左落梗嫁啦，寧願moon住都唔訓仲話未溫書果d真係

所以呢個世界有人失敗係有原因

聽日放假，表示輕鬆

聽日早上會唔會冇風球

出面仲呼呼聲D風

返

終於返到屋企
爽皮，咁就賺左兩叉野加一日假

巴打返咩

依家係屋企出邊仲大風過琴日六點

換埋衫準備出門口

已經返到office

我打個邊爐都打得耐過佢

你打邊爐打十個鐘？

呢d就算十號都會開啦

東涌好撚大風

屌咁撚大風就掛多陣8號啦

唔通係同行

哇屌打風嘈醒都得3號 點返工

屌 又新會然

一放工 落狗屎
巴士啲窗好似瀑布咁

起左幾次身

又要準時返工

出面焚焚聲

又目測同用耳度風
尋日同今日唔同風向就梗係唔撚同啦笨柒

一直都係有班只為放假既人入黎風post架啦
有哂資訊都可以問問問

各位追風既巴打 唔洗理班人 照樣討論就可以啦
唔好勞氣

D雨勁過尋日

大雨到仆街都係黃雨

一陣落到水浸 又係黃雨

又係普遍降雨量唔夠大

死左條心佢啦 唔會有黑雨

On撚9
吹撚到焚焚聲落波
食撚屎啦

肯定濕撚曬

依加又大風又大雨

唉屌又有風又落雨
on9天氣

屌你老母東涌大雨到傻
點撚樣出門...

咪係

大雨到傻

痴撚線
紅恐聲啊啲風

天文台死全家

紅雨？佢癲撚左就出紅雨
番工啦柒碌

點解好似成日都係轉咗風向仲大風過8號嗰陣嘅

真係好on9班人

睇 128km, 之後已經雨雲都唔多見

老老實實，今次仲邊有得屌
怕你班友放工濕身，特登五點半就俾個八號你
凌晨個時個風都已經過左
四點四十落波俾人有準備番工番學巴士佬開車又有咩問題

燈中

多謝曬

行出街唔洗十秒 條褲就好似洗完一樣

橫風橫雨

我天水圍反而而家似8號波 風尾大風大雨

將軍澳食撚左屎

8號無樣睇

返工濕撚曬

有病 焗人翻工。
咁都掛個紅雨 等班學人放假啦 。等翻工嘅我地輕鬆啲。

好心天文台改發，就搵條契弟揸車出去睇下啦，大雨大風，咪掛多2個鐘比人避埋個風尾

學生

咁撚大雨都唔早少少掛紅雨，你老味唔撚識變通下架，琴日放工又濕又迫撚住番屋企，今朝又係

紅雨咪又係一切如常

氣象撚同屌人買唔到樓無分別
陣係識對住張圖打飛機
唔理現實係點

學術台

呢d天氣真係好西
又大雨又有風
係咁車埋黎 擔左遮好似冇擔咁
屌

現實就係你投錯胎要番工番學

唔係話為屌而屌，但其實如果d 警告信號只係一味睇數據黎決定掛唔掛咁有咩意思 本身無諗過有得off，不過今朝一醒，嘩屌你老母大風又大風，掛d咩3號黃雨出黎
好簡單我尋日掛8號果陣落街都無依加咁危機

屌有咩用 大交合下次咪又係咁
慳返啖氣暖肚返工

On9掛過紅雨做咩 緊係等班學生妹濕哂睇番兩眼

大到仆街now

李嘉誠個仔都要返工返學啦，白鳩痴

有無人知淨係extend呢個有咩用

如果只睇實測，根本成晚都唔洗8，都唔知嘈嚟做乜

正常既3號波連大雨都係而家咁架啦

紅雨就無架啦 整個警告交下貨

多謝晒

唔好撚同我講唔關個市事啦
柒頭

咁樣真係黃雨？？？？？？？？

覺得會有分區大雨報告

大雨到仆街

而家3號水平都冇 3都已經落得

好多天文台打手

馬鞍山大風大雨到不得了

出去睇下其他post d圖啦
唔好mom死個post做打手

望住出面大雨到呢.....
我知道一出門口就肯定濕半身
都係自製半日dayoff算

啲雨大到好似拍劇果隻咁
唉濕撚晒，唉唔撚驚

放工八號番工前三號
乜撚野專業分析呀
是但搵隻豬都做得大交合啦

腦細一早喺whatsapp group提人返工，起身見到嬲得滯辭咗職

你個名

一日就話人打手，話新東大雨個d半個鐘頭後睇下點囉

其實天文台台長比埋交易所班董事做咪得

琴晚鬆手啲上個8比你班港豬早啲收工
而家正常3號波風雨就比你地屌
好心啦你自己覺得危險咪射波囉

粉嶺撚係屋企都感受到大風

啲學生要考試係咪又唔返 隨意射波 學生唔係人？
仲要 今日小三TSA 啲細粒丁係咪又唔係人？

咁又唔好回想
當年真係有力場, tst 個阿姐比垃圾桶ko 都只係3號波啫

exactly, 奴隸獸，叫佢同老細講遲兩個鐘番都唔敢，上黎屌屌屌
外國得一個 severe weather warning, 自己決定自己應唔應該出街，香港有既應該十個有十個去左番工

返工撚剛過汀九，道路暢通過平時

好撚想早收咩屌你老母
早收個半個鐘搭車逼過沙丁魚

TSA 唔計分
你係家長覺得危險咪幫個細路請假囉
大學生咁大個人唔係會吹走你呀?

屌你老母天文台咪陣間出左門口掛紅雨啊，諗起上年有次成8點先掛，返左學既又唔俾走

波照射
理撚得佢

而家係講緊咁大風大雨就淨係掛個thunderstorm warning/ 3號呀 聰明
我而家搭西鐵架車空撚到可以俾我大字型攤喺到啦

見到d氣象撚做大交合隻狗就好想笑
做大交合打手幫唔到你地入大交合架
你地咪又係要返工

掛8仔又屌
唔掛8仔又屌
你地玩撚哂啦
仲有呀丁你老母
香港係叫沙甸魚

大專既應該比走wor

咁即係證明大把人自行決定唔返工唔返學啦
3號波有咩好嘈

要補返啲堂

好多人射波

我講收工
你依加先收工

講真，而家個風力真係畀盡3號（講緊有時季後風都係咁上下）
只係落埋雨仲難搞咁解。不過最強個雨帶又掂唔到香港

食屎啦
早掛咪又係要補堂

點都等細雨翻D先翻去上堂
呢個時候出門口對唔住自己

啲小學生好多返7點9-8點
佢地就無得走喇 要老豆老母去接

沙甸魚普遍講個罐頭
我講係海游個d

唉 香港真係福地
冇人受傷就算啦
大交合次撚次都戇鳩唔係第一日

On9係d打手

大雨到咁會唔會只係得黃雨

風撚

其實有心學下些少天文知識都大概會知個風會捱到幾點
特別係個風初期好多巴打係到講/教
有心學嘅其實會估到咁上下，只係唔會準
簡單啲講，有睇過個風嘅預測都知今朝會落波而唔會捱夜博佢8號而唔溫書, 唔返學blah blah blah
畀你話氣象撚又點話

點解天文台咁撚與民為敵

好撚大雨

大交合本身預條Track都差好遠

又濕撚哂啦對鞋

我只可以話hko唔識做人

有無機紅雨

其實都係學生慘

冇乜啦

第一次打風咩 ?

依啲咁既弱風 登陸埋邊可能仲有 8 號啫

on 9 中學雞

半個鐘喇有咩想講

粉嶺撚好似話仲係橫風橫雨

沙田撚都有

d垃圾主同我死出市區企10分鐘

馬後炮你班風撚最撚叻 一早講左掛8波 一早講左落波 自己打出黎有無笑呀 傻閪

半日都仲落緊啦，半個鐘，正撚一傻閪

中環大雨到

撚哂睇圖呀
風和日麗呀

成班風撚正一智障仔黎 咁撚有料駛撚係屋企吠咩 10個有9個廢青黎

人地有天文知識
你算咩

今日著拖鞋出門 番到公司去洗手間洗鞋算 on99 天文台

明知打風梗係起屋企喇，你係未智障

大埔撚表示大雨到仆街

越落越大

白到對面樓都望唔到

工都無撚得番呀 ？定成班傻閪中小學生 大專生呀？
用下你個閪腦啦 睇風睇到傻撚埋

成班風撚喺屋企睇住d圖打飛機 同你講冇雨 大交合做得啱

其實唔係話個風點點點,咩強風指標呢d數據唔達,老實講呢d都係人定義出黎,而且決定依然係天文台班人
雖然風呢我都應該落3號,但雨咁樣都黃真係,呢到好多人其實盲撐天文台
都係個句,d主任出黎市區企10分鐘先上電視講野
btw天文台係經貿局

個風咁樣都仲搏唔洗番個d係新移民定未打過風

藍田突然勁大雨

銅鑼灣大到 望到都冇勇氣落車

仲返？
自己射波啦

我個袋入哂水，對鞋倒到水，條褲揸到水。
無事嘅，黃雨啫

D雨勁過尋日多多聲

條track變左風神2.0 ...

西環咁耐都未試過水浸

又黎目測
10-30毫米
有雨量唔睇，睇目測
你地對眼就係證據

又笠哂水

我諗下次打風冇人開學術post架啦

其實唔明點解香港要8號風球先唔洗返工，好似今日咁，落到咁大雨，一陣跣底連工傷都claim唔倒真係唔知為咩。

大雨到笑 有遮冇遮有撚分別咩

大交合晨早變左經商局
仲學乜鬼術

講得出打風梗係留係屋企就唔好講3號黃雨啦

黃大仙表示嚴重過黑雨

政府點會咁易俾天文台掛8 / 黑雨
損失慘重

沙田倒屎咁倒

落極都仲有

佢地係咪活係平衡時空

港島由我上車起計都半個鐘喇

去信數據都唔撚用自己隻眼睇下事實
落街望下啦毒撚

屋企係無雨

呢度係學術台

呢到學術討論 討論氣象唔係討論你洗唔洗返工 唔想返咪辭職lo 雨量又唔達標掛乜撚 只係d雨時大時細 一大少少雨又嘈

都唔撚知更新左未
痴撚線
街都唔撚落 睇圖打飛機

大埔好撚大雨

無知一問 想問下雨量要點先達黑雨標準？

一出隧道出黎已經大到咩都睇唔到

你地隻眼一望就知雨量幾多

屌你老母對鞋浸晒水
大交合食屎啦

你地觀察身處嘅地方可以代表到全香港

我理鳩得你姐個post係吹水台見到既，你咪開個吹水台見唔到既post囉on9

900亳米就是這麼多

天文台好撚準

宜加粉嶺d雨細到 發乜撚野黃雨？

今日返工都無心機做嘢啦屌

連登放上熱門 關我地鬼事

成日串人咁唔想返工就辭職/射波
乜一個正常打工仔會講得出呢句嘢?

咁你咪撚嘈啦，一係你開過個無人講嘢既

我地已經開係學術台
雨區係六點後先形成
但唔好講50mm一直上唔到, 連廣泛地區都未做到
點叫人紅雨

我由西區返工到觀塘都未撚停過雨

睇到咪入黎
你開到我睇唔撚到我理撚得你
專登入黎學術台睇你班打手打飛機咩
屌撚醒你咋
指標就人定ge
實際情況就另1件事

想知點解咁都係得黃雨咪問天文台囉，天文台班職員實答你
响度鬧其他人都冇用架喎

0845 red rain

笑左 重勁過8號果度

李氏力牆唔係因為加乘哥發功而係因為有你呢啲數據傻閪

屌又係咁

有水潛啦

雨已紅

又係呢d時間

10點前有冇機會黑雨

根本天文台係經貿局

有咩好解釋呀你班撚樣

有咩講

唔好意思 我真係好想講 屌你老母臭閪賤種死全家生仔做地盤生女做妓女天文台全人食屎狗電腦大爆炸 咁撚大雨都可以係黃雨

利申,勤力返工,叫我辭職果d可以慳返

其實發爛渣就返出去啦
呢個真係學術post

發爛渣嗰d望清楚啦
真係未上到50mm㗎
開天文台個app就知點解冇紅雨啦

利申：普通市民唔識天文

黑你老母
打去問啦

頭先話睇圖果位清係邊呀

鞭屍

唔係話想笑
氣象撚炒晒車

紅啦咩？

水己潛

一場雨睇到呢到d 專家有幾撚垃圾

我個app 話我知有紅雨

講真,有料入左天文台
不過佢地又係跟經貿局

8:47分改發紅雨

天文台班撚頭永遠都係達左標先諗掛唔掛紅雨黑雨
屌咁我自己望出窗睇大唔大雨唔好？
連預報預警都做唔撚到 執7左佢啦

屌
天文台話無落雨都紅雨

打手預左比人賣

唔識應變果下咪似足天文台囉

而家咪有囉屌

有咩講
咩
講

3分鐘就比人bin c

雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚雨量又唔達標掛乜撚

又話50mm做唔到
準備又執天文台口水尾

紅撚左 點睇

大西北行埋一邊啦

咁攪笑

BIN

邊個話呢度果啲係專家
係有班人以為呢度啲人係專家走嚟問問問

人地只不過係對氣象有興趣嘅人喺度討論，仲要比人踩場。

呢到都係俾人為興趣走入來討論下
你地班人又唔係正常討論
走哂入來鳩屌做乜鳩

以過去一小時雨量作標準
掛得來都過左一小時
留返啖氣
落街睇人變哂落湯雞仲好過啦

好撚柒

柒撚到

班學術撚解釋下

撚狗，吹咩

幫佢地代答
數據夠咪掛 又咩好binc

而家啲人好惡，踩人場仲聲大夾惡，港人質素

清，而家紅左，點睇

BIN
I
N

可能佢幅圖唔update
大交合d圖應該唔會每分鐘update?

定係換個講法
你做狗入來鳩吠啊

過去一個鐘平均雨量
咁咪即係最少delay一個鐘
根本講緊個機制問題

柒到仆街
唔係好pro架咩

uncle岩岩影到香港上空

唔係班氣像撚咁串 咁柒
大家都唔會屌你

本身大家都係鬧天文台
你地就懶係高人一等咁鬧返人轉頭

你地睇數據可以係討論
我地落街感受都可以係討論
我地唔屌你 你點解屌我地呢

點叫人紅雨

尋日講句天文台廢即刻有人護航

發紅雨就一定達標 預測會有50mm雨量唔比 宜加香港西面不斷爆雨區 可能佢預測會有50mm雨量

成班信機制有問題既數據

好撚柒 紅左啦喎

繼續撐